\chapter[Processo X Modelo de Maturidade]{Processo X Modelo de Maturidade}

Como dito anteriormente, o modelo de maturidade a ser utilizado neste processo de engenharia de requisitos será o MPS.BR.

Pelo fato do projeto estar no começo, simulando o início de uma nova empresa, o nível de maturidade da empresa ainda é baixo. Desta forma, o nível de maturidade do MPS.BR a ser aplicado a este processo de ER será o nível G (Parcialmente Gerenciado). Este nível é composto pelos processos de Gerência de Projetos e Gerência de Requisitos. Devido ao escopo da disciplina, o processo a ser analisado será o de Gerência de Requisitos.

Segundo o Guia Geral MPS de Software \cite{guiamps}, o propósito do processo Gerência de Requisitos é gerenciar os requisitos do produto do projeto e identificar inconsistências entre os requisitos, os planos do projeto e os produtos de trabalho do projeto. Seus resultados esperados são:

\begin{description}

  \item GRE 1. O entendimento dos requisitos é obtido junto aos fornecedores;

  \item GRE 2. Os requisitos são avaliados com base em critérios objetivos e um comprometimento da equipe técnica com estes requisitos é obtido;

  \item GRE 3. A rastreabilidade bidirecional entre os requisitos e o produto de trabalho é mantida e obtida;

  \item GRE 4. Revisões em planos e produtos de trabalho do projeto são realizadas visando identificar e corrigir inconsistências em relação aos requisitos;

  \item GRE 5. Mudanças nos requisitos são gerenciadas ao longo do projeto.

\end{description}

Abaixo, segue uma tabela relacionando os resultado esperados descritos acima com as atividade do processo de engenharia de requisitos.

\begin{table}[]
  \centering
  \label{my-label}

  \newcolumntype{M}{>{\begin{varwidth}{5cm}}l<{\end{varwidth}}}
  \begin{tabular}{|M|M|M|ll}
    \cline{1-3}
    \multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Resultado Esperado}} & \textbf{Atividade que aplica o resultado esperado} & \textbf{De que forma} &  &  \\ \cline{1-3}
    GRE 1 & Analisar Problema & Reuniões com o cliente para entender suas necessidades e definir o problema a ser solucionado &  &  \\ \cline{1-3}
    GRE 2 & Especificar Casos de Uso & Detalhando os casos de uso e descrevendo condições necessárias à execução destes &  &  \\ \cline{1-3}
    GRE 3 & (1) Estruturar o Modelo de Casos de Uso e (2) Desenvolver Especificação Suplementar & (1) Mapeando requisitos funcionais em casos de uso e (2) Registrando um conjunto de requisitos não-funcionais &  &  \\ \cline{1-3}
    GRE 4 & Desenvolver Visão & Criação do Documento de Visão para verificação da relação entre as necessidades do cliente e o conjunto de requisitos  &  &  \\ \cline{1-3}
    GRE 5 & Gerência de mudanças & Registrando as mudanças solicitadas pelo cliente, avaliando o impacto e viabilidade destas e implementando as mudanças &  &  \\ \cline{1-3}
  \end{tabular}
  \caption{Mapeamento das atividades com os resultados esperados do MPS.BR}
\end{table}